category,url,title,views,tags,title_clean,title_tokens,title_lemmas,named_entities
Политика,https://rsport.ria.ru/20250429/stupak-2014106405.html,вяльбе поддержала участие ступак в партийных выборах,25,"['Политика', 'Лыжные гонки', 'Республика Коми', 'Сосногорск (район)']",вяльбе поддержала участие ступак партийных выборах,"['вяльбе', 'поддержала', 'участие', 'ступак', 'партийных', 'выборах']","['вяльбе', 'поддержать', 'участие', 'ступак', 'партийный', 'выбор']","[('вяльбе', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250429/putin-2014072360.html,путин прилетел в волгоград,1825,"['Политика', 'Волгоград', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Александр Лукашенко']",путин прилетел волгоград,"['путин', 'прилетел', 'волгоград']","['путин', 'прилететь', 'волгоград']","[('путин', 'PER'), ('волгоград', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250429/volodin-2014019151.html,володин назвал защиту исторической правды одним из приоритетов сг,263,"['Политика', 'Белоруссия', 'Волгоград', 'Владимир Путин']",володин назвал защиту исторической правды одним приоритетов сг,"['володин', 'назвал', 'защиту', 'исторической', 'правды', 'одним', 'приоритетов', 'сг']","['володин', 'назвать', 'защита', 'исторический', 'правда', 'одним', 'приоритет', 'сг']","[('володин', 'PER'), ('сг', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250429/peskov-2014002713.html,песков высказался о легитимности зеленского на посту президента,9770,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Владимир Зеленский', 'Украина']",песков высказался легитимности зеленского посту президента,"['песков', 'высказался', 'легитимности', 'зеленского', 'посту', 'президента']","['песков', 'высказаться', 'легитимность', 'зеленского', 'пост', 'президент']","[('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250429/klishas-2013972100.html,сенатор клишас шуткой отреагировал на слова володина о нем,11183,"['Политика', 'Госдума РФ', 'Андрей Клишас', 'Вячеслав Володин']",сенатор клишас шуткой отреагировал слова володина нем,"['сенатор', 'клишас', 'шуткой', 'отреагировал', 'слова', 'володина', 'нем']","['сенатор', 'клишас', 'шутка', 'отреагировать', 'слово', 'володин', 'нем']","[('клишас шуткой', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/peskov-2013908242.html,в кремле рассказали об обмене информацией с сша,1489,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Дмитрий Песков']",кремле рассказали обмене информацией сша,"['кремле', 'рассказали', 'обмене', 'информацией', 'сша']","['кремль', 'рассказать', 'обмен', 'информация', 'сша']","[('кремле', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013881643.html,путин встретился с губернатором петербурга,1393,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин встретился губернатором петербурга,"['путин', 'встретился', 'губернатором', 'петербурга']","['путин', 'встретиться', 'губернатор', 'петербург']","[('путин', 'PER'), ('петербурга', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013861564.html,путин встретился с матвиенко,893,"['Политика', 'Валентина Матвиенко', 'Владимир Путин', 'Санкт-Петербург']",путин встретился матвиенко,"['путин', 'встретился', 'матвиенко']","['путин', 'встретиться', 'матвиенко']","[('путин', 'PER'), ('матвиенко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013855103.html,путин встретился с володиным,734,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин', 'Вячеслав Володин']",путин встретился володиным,"['путин', 'встретился', 'володиным']","['путин', 'встретиться', 'володиным']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013850499.html,путин поблагодарил парламентариев за активную работу,236,"['Политика', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин']",путин поблагодарил парламентариев активную работу,"['путин', 'поблагодарил', 'парламентариев', 'активную', 'работу']","['путин', 'поблагодарить', 'парламентарий', 'активный', 'работа']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013843576.html,путин рассказал о кадровых программах для бывших участников сво,1006,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин рассказал кадровых программах бывших участников сво,"['путин', 'рассказал', 'кадровых', 'программах', 'бывших', 'участников', 'сво']","['путин', 'рассказать', 'кадровый', 'программа', 'бывший', 'участник', 'сво']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013838938.html,путин поздравил законодателей и россиян с днем парламентаризма,626,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'День российского парламентаризма']",путин поздравил законодателей россиян днем парламентаризма,"['путин', 'поздравил', 'законодателей', 'россиян', 'днем', 'парламентаризма']","['путин', 'поздравить', 'законодатель', 'россиянин', 'день', 'парламентаризм']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013838167.html,"все ветви власти в россии действуют в согласии друг с другом, заявил путин",244,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Санкт-Петербург']",ветви власти россии действуют согласии друг другом заявил путин,"['ветви', 'власти', 'россии', 'действуют', 'согласии', 'друг', 'другом', 'заявил', 'путин']","['весь', 'ветвь', 'власть', 'россия', 'действовать', 'согласие', 'друг', 'другом', 'заявить', 'путин']","[('россии', 'LOC'), ('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013835075.html,путин приехал на заседание совета законодателей,906,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин', 'Россия', 'Ирина Яровая']",путин приехал заседание совета законодателей,"['путин', 'приехал', 'заседание', 'совета', 'законодателей']","['путин', 'приехать', 'заседание', 'совет', 'законодатель']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/putin-2013821200.html,путин встретится с участниками заседания совета законодателей,618,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин встретится участниками заседания совета законодателей,"['путин', 'встретится', 'участниками', 'заседания', 'совета', 'законодателей']","['путин', 'встретиться', 'участник', 'заседание', 'совет', 'законодатель']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250428/makron-2013262866.html,"""готов рискнуть"". у планов макрона на украину появилась неожиданная цель",51232,"['Политика', 'Франция', 'Париж', 'Украина', 'Эммануэль Макрон']",готов рискнуть планов макрона украину появилась неожиданная цель,"['готов', 'рискнуть', 'планов', 'макрона', 'украину', 'появилась', 'неожиданная', 'цель']","['готовый', 'рискнуть', 'план', 'макрон', 'украина', 'появиться', 'неожиданный', 'цель']","[('макрона', 'PER'), ('украину', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250427/lavorov-2013714253.html,"лавров: россия готова искать баланс интересов, но не в ущерб целостности",20004,"['Политика', 'Дональд Трамп', 'Россия', 'Украина', 'США']",лавров россия готова искать баланс интересов ущерб целостности,"['лавров', 'россия', 'готова', 'искать', 'баланс', 'интересов', 'ущерб', 'целостности']","['лавров', 'россия', 'готовый', 'искать', 'баланс', 'интерес', 'ущерб', 'целостность']","[('лавров', 'PER'), ('россия', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250427/tramp-2013686704.html,"трамп доказал, что стремится к нормализации отношений, считает эксперт",3054,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Москва', 'Дональд Трамп']",трамп доказал стремится нормализации отношений считает эксперт,"['трамп', 'доказал', 'стремится', 'нормализации', 'отношений', 'считает', 'эксперт']","['трамп', 'доказать', 'стремиться', 'нормализация', 'отношение', 'считать', 'эксперт']","[('трамп', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250426/putin-2013594537.html,путин подтвердил готовность к диалогу с киевом без предварительных условий,122096,"['Политика', 'Цены на нефть', 'Украина', 'Россия', 'США']",путин подтвердил готовность диалогу киевом предварительных условий,"['путин', 'подтвердил', 'готовность', 'диалогу', 'киевом', 'предварительных', 'условий']","['путин', 'подтвердить', 'готовность', 'диалог', 'киев', 'предварительный', 'условие']","[('путин', 'PER'), ('киевом', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250426/peskov-2013553295.html,в кремле раскрыли подробности встречи путина и уиткоффа,50949,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Владимир Путин', 'Москва']",кремле раскрыли подробности встречи путина уиткоффа,"['кремле', 'раскрыли', 'подробности', 'встречи', 'путина', 'уиткоффа']","['кремль', 'раскрыть', 'подробность', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/peskov-2013492176.html,"путин и трамп обмениваются посланиями через уиткоффа, подтвердили в кремле",6183,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин']",путин трамп обмениваются посланиями уиткоффа подтвердили кремле,"['путин', 'трамп', 'обмениваются', 'посланиями', 'уиткоффа', 'подтвердили', 'кремле']","['путин', 'трамп', 'обмениваться', 'послание', 'уиткоффа', 'подтвердить', 'кремль']","[('путин', 'PER'), ('трамп', 'PER'), ('кремле', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/peregovory-2013484411.html,ушаков рассказал подробности встречи путина и уиткоффа,68639,"['Политика', 'Россия', 'Украина', 'Москва', 'Владимир Путин']",ушаков рассказал подробности встречи путина уиткоффа,"['ушаков', 'рассказал', 'подробности', 'встречи', 'путина', 'уиткоффа']","['ушаков', 'рассказать', 'подробность', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа']","[('ушаков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/ushakov-2013483673.html,ушаков оценил итоги встречи путина и уиткоффа,13889,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Юрий Ушаков', 'Владимир Путин']",ушаков оценил итоги встречи путина уиткоффа,"['ушаков', 'оценил', 'итоги', 'встречи', 'путина', 'уиткоффа']","['ушаков', 'оценить', 'итог', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа']","[('ушаков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/putin-2013483025.html,встреча путина и уиткоффа продолжалась три часа,2137,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Россия', 'США', 'Стив Уиткофф']",встреча путина уиткоффа продолжалась часа,"['встреча', 'путина', 'уиткоффа', 'продолжалась', 'часа']","['встреча', 'путин', 'уиткоффа', 'продолжаться', 'час']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/peregovory-2013473820.html,в кремле прошли переговоры путина и уиткоффа,7292,"['Политика', 'Флорида', 'Россия', 'Москва', 'Владимир Путин']",кремле прошли переговоры путина уиткоффа,"['кремле', 'прошли', 'переговоры', 'путина', 'уиткоффа']","['кремль', 'пройти', 'переговоры', 'путин', 'уиткоффа']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/tsik-2013446584.html,цик утвердил новую схему одномандатных округов для выборов в госдуму,1019,"['Политика', 'Россия', 'Донецкая Народная Республика']",цик утвердил новую схему одномандатных округов выборов госдуму,"['цик', 'утвердил', 'новую', 'схему', 'одномандатных', 'округов', 'выборов', 'госдуму']","['цик', 'утвердить', 'новый', 'схема', 'одномандатный', 'округ', 'выбор', 'госдума']","[('цик', 'ORG'), ('госдуму', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/putin-2013408798.html,путин и уиткофф проводят переговоры в кремле,29478,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Владимир Путин', 'Стив Уиткофф']",путин уиткофф проводят переговоры кремле,"['путин', 'уиткофф', 'проводят', 'переговоры', 'кремле']","['путин', 'уиткофф', 'проводить', 'переговоры', 'кремль']","[('путин', 'PER'), ('кремле', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/putin-2013385344.html,путин провел совещание с постоянными членами совбеза,2839,"['Политика', 'Общество', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин провел совещание постоянными членами совбеза,"['путин', 'провел', 'совещание', 'постоянными', 'членами', 'совбеза']","['путин', 'провести', 'совещание', 'постоянный', 'член', 'совбез']","[('путин', 'PER'), ('совбеза', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250425/opros--2013336799.html,"опрос показал, сколько россиян доверяют путину",33185,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Михаил Мишустин', 'Россия']",опрос показал сколько россиян доверяют путину,"['опрос', 'показал', 'сколько', 'россиян', 'доверяют', 'путину']","['опрос', 'показать', 'сколько', 'россиянин', 'доверять', 'путин']",[]
Политика,https://ria.ru/20250424/slutskiy-2013198225.html,"жириновский всю жизнь боролся за русский мир, заявил слуцкий",1094,"['Политика', 'Владимир Жириновский', 'Леонид Слуцкий (политик)']",жириновский жизнь боролся русский мир заявил слуцкий,"['жириновский', 'жизнь', 'боролся', 'русский', 'мир', 'заявил', 'слуцкий']","['жириновский', 'весь', 'жизнь', 'бороться', 'русский', 'мир', 'заявить', 'слуцкий']","[('жириновский', 'PER'), ('слуцкий', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250424/klimov-2013197700.html,в совфеде оценили перспективы отношений россии и сша,1317,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Великобритания', 'Андрей Климов']",совфеде оценили перспективы отношений россии сша,"['совфеде', 'оценили', 'перспективы', 'отношений', 'россии', 'сша']","['совфеде', 'оценить', 'перспектива', 'отношение', 'россия', 'сша']","[('совфеде', 'ORG'), ('россии', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250424/chleny-2013195128.html,пензенский губернатор лишил премий подчиненных из-за недовольства работой,4144,"['Политика', 'Белинский район', 'Пензенская область', 'Олег Мельниченко']",пензенский губернатор лишил премий подчиненных недовольства работой,"['пензенский', 'губернатор', 'лишил', 'премий', 'подчиненных', 'недовольства', 'работой']","['пензенский', 'губернатор', 'лишить', 'премия', 'подчиненных', 'недовольство', 'работа']",[]
Политика,https://ria.ru/20250424/kreml-2013166566.html,песков рассказал об условиях применения ядерного оружия,3304,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Безопасность']",песков рассказал условиях применения ядерного оружия,"['песков', 'рассказал', 'условиях', 'применения', 'ядерного', 'оружия']","['песков', 'рассказать', 'условие', 'применение', 'ядерный', 'оружие']","[('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250424/kreml-2013164895.html,"кремль сообщит о новых контактах путина и уиткоффа, заявил песков",918,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Стив Уиткофф', 'Дмитрий Песков']",кремль сообщит новых контактах путина уиткоффа заявил песков,"['кремль', 'сообщит', 'новых', 'контактах', 'путина', 'уиткоффа', 'заявил', 'песков']","['кремль', 'сообщить', 'новый', 'контакт', 'путин', 'уиткоффа', 'заявить', 'песков']","[('кремль', 'LOC'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250424/putin-2013162536.html,путин проведет совещание по экономическим вопросам,383,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",путин проведет совещание экономическим вопросам,"['путин', 'проведет', 'совещание', 'экономическим', 'вопросам']","['путин', 'провести', 'совещание', 'экономический', 'вопрос']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250424/data-2013162405.html,дата послания президента федеральному собранию пока не определена,302,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков']",дата послания президента федеральному собранию пока определена,"['дата', 'послания', 'президента', 'федеральному', 'собранию', 'пока', 'определена']","['дата', 'послание', 'президент', 'федеральный', 'собрание', 'пока', 'определить']",[]
Политика,https://ria.ru/20250424/peskov-2013080394.html,в кремле прокомментировали информацию о возможной встрече путина и уиткоффа,2583,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Стив Уиткофф', 'Владимир Путин']",кремле прокомментировали информацию возможной встрече путина уиткоффа,"['кремле', 'прокомментировали', 'информацию', 'возможной', 'встрече', 'путина', 'уиткоффа']","['кремль', 'прокомментировать', 'информация', 'возможный', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/peskov-2013047060.html,песков рассказал об условиях готовящейся встречи путина и трампа,8484,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Дональд Трамп', 'Дмитрий Песков']",песков рассказал условиях готовящейся встречи путина трампа,"['песков', 'рассказал', 'условиях', 'готовящейся', 'встречи', 'путина', 'трампа']","['песков', 'рассказать', 'условие', 'готовящейся', 'встреча', 'путин', 'трамп']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/peskov-2013046439.html,"отставка зеленского не входит в число требований россии, заявил песков",2087,"['Политика', 'Россия', 'Украина', 'Владимир Зеленский', 'Дмитрий Песков']",отставка зеленского входит число требований россии заявил песков,"['отставка', 'зеленского', 'входит', 'число', 'требований', 'россии', 'заявил', 'песков']","['отставка', 'зеленского', 'входить', 'число', 'требование', 'россия', 'заявить', 'песков']","[('россии', 'LOC'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/peskov-2013043874.html,"песков рассказал, что объединяет путина и трампа",2660,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Дональд Трамп', 'Дмитрий Песков', 'США']",песков рассказал объединяет путина трампа,"['песков', 'рассказал', 'объединяет', 'путина', 'трампа']","['песков', 'рассказать', 'объединять', 'путин', 'трамп']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/grushko-2012978758.html,"замглавы мид грушко получил орден ""за заслуги перед отечеством""",424,"['Политика', 'Россия', 'Александр Грушко', 'Владимир Путин']",замглавы мид грушко получил орден заслуги отечеством,"['замглавы', 'мид', 'грушко', 'получил', 'орден', 'заслуги', 'отечеством']","['замглавы', 'мид', 'грушко', 'получить', 'орден', 'заслуга', 'отечество']","[('мид', 'ORG'), ('грушко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/grazhdanstvo-2012968633.html,наблюдатель на выборах 2024 года из франции получил российское гражданство,2487,"['Политика', 'Франция', 'Россия', 'Владимир Путин']",наблюдатель выборах года франции получил российское гражданство,"['наблюдатель', 'выборах', 'года', 'франции', 'получил', 'российское', 'гражданство']","['наблюдатель', 'выбор', 'год', 'франция', 'получить', 'российский', 'гражданство']","[('франции', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/matvienko-2012931121.html,матвиенко прибыла в сыктывкар с рабочей поездкой,682,"['Политика', 'Сыктывкар', 'Республика Коми', 'Валентина Матвиенко']",матвиенко прибыла сыктывкар рабочей поездкой,"['матвиенко', 'прибыла', 'сыктывкар', 'рабочей', 'поездкой']","['матвиенко', 'прибыть', 'сыктывкар', 'рабочий', 'поездка']","[('матвиенко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/putin-2012928345.html,путин проведет заседание военно-промышленной комиссии,582,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",путин проведет заседание военно промышленной комиссии,"['путин', 'проведет', 'заседание', 'военно', 'промышленной', 'комиссии']","['путин', 'провести', 'заседание', 'военно', 'промышленный', 'комиссия']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/primore-2012874494.html,лишенный мандата за прогулы депутат в приморье обжалует решение в суде,2912,"['Политика', 'Владивосток', 'КПРФ']",лишенный мандата прогулы депутат приморье обжалует решение суде,"['лишенный', 'мандата', 'прогулы', 'депутат', 'приморье', 'обжалует', 'решение', 'суде']","['лишить', 'мандата', 'прогул', 'депутат', 'приморье', 'обжаловать', 'решение', 'суд']","[('приморье', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250423/primore-2012873080.html,депутата в приморье досрочно лишили мандата за прогулы заседаний,964,"['Политика', 'Владивосток', 'Приморский край', 'КПРФ']",депутата приморье досрочно лишили мандата прогулы заседаний,"['депутата', 'приморье', 'досрочно', 'лишили', 'мандата', 'прогулы', 'заседаний']","['депутат', 'приморье', 'досрочно', 'лишить', 'мандат', 'прогул', 'заседание']","[('приморье', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250422/zaharova-2012837278.html,"захарова опубликовала интервью с журналистом, защищавшим зеленского и всу",123988,"['Политика', 'Россия', 'Буча', 'Мария Захарова', 'Владимир Зеленский']",захарова опубликовала интервью журналистом защищавшим зеленского всу,"['захарова', 'опубликовала', 'интервью', 'журналистом', 'защищавшим', 'зеленского', 'всу']","['захаров', 'опубликовать', 'интервью', 'журналист', 'защищавшим', 'зеленского', 'всу']","[('захарова', 'PER'), ('всу', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250422/peskov-2012704214.html,"кремль предупредит об очередном визите уиткоффа, заявил песков",1556,"['Политика', 'В мире', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'США']",кремль предупредит очередном визите уиткоффа заявил песков,"['кремль', 'предупредит', 'очередном', 'визите', 'уиткоффа', 'заявил', 'песков']","['кремль', 'предупредить', 'очередной', 'визит', 'уиткоффа', 'заявить', 'песков']","[('кремль', 'LOC'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250422/urugvay-2012687800.html,алексей исаков стал послом россии в уругвае,781,"['Политика', 'Уругвай', 'Россия', 'Алексей Исаков', 'Владимир Путин']",алексей исаков стал послом россии уругвае,"['алексей', 'исаков', 'стал', 'послом', 'россии', 'уругвае']","['алексей', 'исаков', 'стать', 'посол', 'россия', 'уругвай']","[('алексей исаков', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012607258.html,разговор путина с президентом бразилии прерывался пять раз,40223,"['Политика', 'Россия', 'Бразилия', 'Владимир Путин']",разговор путина президентом бразилии прерывался пять,"['разговор', 'путина', 'президентом', 'бразилии', 'прерывался', 'пять']","['разговор', 'путин', 'президент', 'бразилия', 'прерывался', 'пять']","[('путина', 'PER'), ('бразилии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012604780.html,"путин рассказал, почему его график ""ползет вправо""",4427,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин рассказал почему график ползет вправо,"['путин', 'рассказал', 'почему', 'график', 'ползет', 'вправо']","['путин', 'рассказать', 'почему', 'график', 'ползти', 'вправо']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012601622.html,путин заявил о провале попыток нанести россии стратегическое поражение,29673,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Донбасс', 'Новороссия']",путин заявил провале попыток нанести россии стратегическое поражение,"['путин', 'заявил', 'провале', 'попыток', 'нанести', 'россии', 'стратегическое', 'поражение']","['путин', 'заявить', 'провал', 'попытка', 'нанести', 'россия', 'стратегический', 'поражение']","[('путин', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012598846.html,путин заявил о постоянном контакте с пасечником,1840,"['Политика', 'Россия', 'Луганская Народная Республика', 'Владимир Путин']",путин заявил постоянном контакте пасечником,"['путин', 'заявил', 'постоянном', 'контакте', 'пасечником']","['путин', 'заявить', 'постоянный', 'контакт', 'пасечник']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012604099.html,путин пообещал мэру иркутска делать все для развития города,690,"['Политика', 'Иркутск', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин пообещал мэру иркутска делать развития города,"['путин', 'пообещал', 'мэру', 'иркутска', 'делать', 'развития', 'города']","['путин', 'пообещать', 'мэр', 'иркутск', 'делать', 'развитие', 'город']","[('путин', 'PER'), ('иркутска', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012584668.html,путин рассказал о телефонном разговоре с президентом бразилии,1199,"['Политика', 'Бразилия', 'Владимир Путин', 'Россия']",путин рассказал телефонном разговоре президентом бразилии,"['путин', 'рассказал', 'телефонном', 'разговоре', 'президентом', 'бразилии']","['путин', 'рассказать', 'телефонный', 'разговор', 'президент', 'бразилия']","[('путин', 'PER'), ('бразилии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/gosduma-2012576115.html,в гд обсуждают возможность голосования с использованием бумажного бюллетеня,848,"['Политика', 'Вячеслав Володин', 'Госдума РФ', 'ЦИК РФ']",гд обсуждают возможность голосования использованием бумажного бюллетеня,"['гд', 'обсуждают', 'возможность', 'голосования', 'использованием', 'бумажного', 'бюллетеня']","['гд', 'обсуждать', 'возможность', 'голосование', 'использование', 'бумажный', 'бюллетень']","[('гд', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012575563.html,песков пояснил слова путина о ненанесении ударов по гражданским объектам,4866,"['Политика', 'Россия', 'Украина', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",песков пояснил слова путина ненанесении ударов гражданским объектам,"['песков', 'пояснил', 'слова', 'путина', 'ненанесении', 'ударов', 'гражданским', 'объектам']","['песков', 'пояснить', 'слово', 'путин', 'ненанесении', 'удар', 'гражданский', 'объект']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012553109.html,путин отметил роль муниципалитетов в достижении национальных целей,323,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин отметил роль муниципалитетов достижении национальных целей,"['путин', 'отметил', 'роль', 'муниципалитетов', 'достижении', 'национальных', 'целей']","['путин', 'отметить', 'роль', 'муниципалитет', 'достижение', 'национальный', 'цель']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012547511.html,путин подписал закон о госнадзоре в области использования атомной энергии,613,"['Политика', 'Россия', 'Арктика', 'Владимир Путин']",путин подписал закон госнадзоре области использования атомной энергии,"['путин', 'подписал', 'закон', 'госнадзоре', 'области', 'использования', 'атомной', 'энергии']","['путин', 'подписать', 'закон', 'госнадзоре', 'область', 'использование', 'атомный', 'энергия']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/putin-2012507943.html,путин встретится с главами муниципальных образований,974,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",путин встретится главами муниципальных образований,"['путин', 'встретится', 'главами', 'муниципальных', 'образований']","['путин', 'встретиться', 'глава', 'муниципальный', 'образование']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250421/forum-2012485564.html,"более 20 стран примут участие в форуме ""россия - исламский мир: kazanforum""",1298,"['Политика', 'Россия', 'Малайзия', 'Пакистан']",стран примут участие форуме россия исламский мир kazanforum,"['стран', 'примут', 'участие', 'форуме', 'россия', 'исламский', 'мир', 'kazanforum']","['страна', 'принять', 'участие', 'форум', 'россия', 'исламский', 'мир', 'kazanforum']","[('россия - исламский мир: kazanforum""', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250420/ukraina-2012130884.html,"""все понимают, но пока молчат"". зеленский начал готовиться к неизбежному",118433,"['Политика', 'Украина', 'Киев', 'Лондон', 'Виталий Кличко']",понимают пока молчат зеленский начал готовиться неизбежному,"['понимают', 'пока', 'молчат', 'зеленский', 'начал', 'готовиться', 'неизбежному']","['понимать', 'пока', 'молчать', 'зеленский', 'начать', 'готовиться', 'неизбежный']","[('зеленский', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250420/krym-2012347286.html,в госдуме призвали сша исходить из реального статуса крыма,11915,"['Политика', 'Россия', 'Украина', 'Севастополь', 'Михаил Шеремет']",госдуме призвали сша исходить реального статуса крыма,"['госдуме', 'призвали', 'сша', 'исходить', 'реального', 'статуса', 'крыма']","['госдума', 'призвать', 'сша', 'исходить', 'реальный', 'статус', 'крым']","[('госдуме', 'ORG'), ('сша', 'LOC'), ('крыма', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250420/paskha-2012331903.html,путин и собянин пообщались на пасхальном богослужении,5352,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Сергей Собянин']",путин собянин пообщались пасхальном богослужении,"['путин', 'собянин', 'пообщались', 'пасхальном', 'богослужении']","['путин', 'собянин', 'пообщаться', 'пасхальный', 'богослужение']","[('путин', 'PER'), ('собянин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250419/peremirie-2012306620.html,сенатор назвал единственный выход для зеленского после решения путина,38640,"['Политика', 'Специальная военная операция на Украине', 'Россия']",сенатор назвал единственный выход зеленского решения путина,"['сенатор', 'назвал', 'единственный', 'выход', 'зеленского', 'решения', 'путина']","['сенатор', 'назвать', 'единственный', 'выход', 'зеленского', 'решение', 'путин']","[('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250419/naznachenie-2012213116.html,"мишустин провел изменения в совете директоров ""почты россии""",4994,"['Политика', 'Россия', 'Курская область', 'Михаил Мишустин']",мишустин провел изменения совете директоров почты россии,"['мишустин', 'провел', 'изменения', 'совете', 'директоров', 'почты', 'россии']","['мишустин', 'провести', 'изменение', 'совет', 'директор', 'почта', 'россия']","[('мишустин', 'PER'), ('почты россии', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250418/abkhaziya-2012203140.html,"абхазия перенимает позитивный опыт россии, считает эксперт",1732,"['Политика', 'Абхазия', 'Россия', 'Алексей Мартынов (политолог)']",абхазия перенимает позитивный опыт россии считает эксперт,"['абхазия', 'перенимает', 'позитивный', 'опыт', 'россии', 'считает', 'эксперт']","['абхазия', 'перенимать', 'позитивный', 'опыт', 'россия', 'считать', 'эксперт']","[('абхазия', 'LOC'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250418/putin-2012044025.html,в графике путина на эту неделю пока нет контактов с трампом,597,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Дональд Трамп', 'Дмитрий Песков']",графике путина неделю пока контактов трампом,"['графике', 'путина', 'неделю', 'пока', 'контактов', 'трампом']","['график', 'путин', 'неделя', 'пока', 'контакт', 'трамп']","[('путина', 'PER'), ('трампом', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250418/putin-2012042524.html,путин проведет оперативное совещание с постоянными членами совбеза,1171,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков', 'Безопасность']",путин проведет оперативное совещание постоянными членами совбеза,"['путин', 'проведет', 'оперативное', 'совещание', 'постоянными', 'членами', 'совбеза']","['путин', 'провести', 'оперативный', 'совещание', 'постоянный', 'член', 'совбез']","[('путин', 'PER'), ('совбеза', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/putin-2011920409.html,путин провел телефонный разговор с токаевым,14290,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Россия', 'Москва', 'Касым-Жомарт Токаев']",путин провел телефонный разговор токаевым,"['путин', 'провел', 'телефонный', 'разговор', 'токаевым']","['путин', 'провести', 'телефонный', 'разговор', 'токаевым']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/peskov-2011885828.html,песков рассказал о контактах путина и уиткоффа по украине,2800,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Москва', 'Стив Уиткофф']",песков рассказал контактах путина уиткоффа украине,"['песков', 'рассказал', 'контактах', 'путина', 'уиткоффа', 'украине']","['песков', 'рассказать', 'контакт', 'путин', 'уиткоффа', 'украина']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER'), ('украине', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/zakharova-2011850808.html,"путин наградил захарову орденом ""за заслуги перед отечеством"" iv степени",6039,"['Политика', 'Россия', 'Мария Захарова', 'Владимир Путин']",путин наградил захарову орденом заслуги отечеством iv степени,"['путин', 'наградил', 'захарову', 'орденом', 'заслуги', 'отечеством', 'iv', 'степени']","['путин', 'наградить', 'захаров', 'орден', 'заслуга', 'отечество', 'iv', 'степень']","[('путин', 'PER'), ('захарову', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/peskov-2011822719.html,песков высказался о замене чиновников на ии,2204,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Технологии']",песков высказался замене чиновников ии,"['песков', 'высказался', 'замене', 'чиновников', 'ии']","['песков', 'высказаться', 'замена', 'чиновник', 'ии']","[('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/ssha-2011820997.html,ушаков раскрыл детали возможной встречи путина и трампа,3084,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Эр-Рияд (город)', 'Владимир Путин']",ушаков раскрыл детали возможной встречи путина трампа,"['ушаков', 'раскрыл', 'детали', 'возможной', 'встречи', 'путина', 'трампа']","['ушаков', 'раскрыть', 'деталь', 'возможный', 'встреча', 'путин', 'трамп']","[('ушаков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/putin-2011819378.html,ушаков назвал основную тему разговора путина и уиткоффа,3939,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Украина', 'Россия', 'США']",ушаков назвал основную тему разговора путина уиткоффа,"['ушаков', 'назвал', 'основную', 'тему', 'разговора', 'путина', 'уиткоффа']","['ушаков', 'назвать', 'основный', 'тема', 'разговор', 'путин', 'уиткоффа']","[('ушаков', 'PER'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/ushakov-2011819278.html,ушаков раскрыл детали переговоров путина и уиткоффа в петербурге,2947,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Стив Уиткофф', 'Юрий Ушаков', 'США']",ушаков раскрыл детали переговоров путина уиткоффа петербурге,"['ушаков', 'раскрыл', 'детали', 'переговоров', 'путина', 'уиткоффа', 'петербурге']","['ушаков', 'раскрыть', 'деталь', 'переговоров', 'путин', 'уиткоффа', 'петербург']","[('ушаков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER'), ('петербурге', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/kadyrov-2011809533.html,кадыров принимает участие в переговорах путина и эмира катара,2330,"['Политика', 'Россия', 'Рамзан Кадыров', 'Владимир Путин', 'Сергей Лавров']",кадыров принимает участие переговорах путина эмира катара,"['кадыров', 'принимает', 'участие', 'переговорах', 'путина', 'эмира', 'катара']","['кадыров', 'принимать', 'участие', 'переговорах', 'путин', 'эмир', 'катар']","[('кадыров', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('катара', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/ushakov-2011808938.html,"идет диалог о новом телефонном разговоре путина и трампа, заявил ушаков",1295,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Юрий Ушаков', 'Владимир Путин']",идет диалог новом телефонном разговоре путина трампа заявил ушаков,"['идет', 'диалог', 'новом', 'телефонном', 'разговоре', 'путина', 'трампа', 'заявил', 'ушаков']","['идти', 'диалог', 'новый', 'телефонный', 'разговор', 'путин', 'трамп', 'заявить', 'ушаков']","[('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/pobeda-2011786167.html,"многие главы государств посетят москву по случаю дня победы, заявил песков",1004,"['Политика', 'Россия', 'Москва', 'Дмитрий Песков']",многие главы государств посетят москву случаю дня победы заявил песков,"['многие', 'главы', 'государств', 'посетят', 'москву', 'случаю', 'дня', 'победы', 'заявил', 'песков']","['многие', 'глава', 'государство', 'посетить', 'москва', 'случай', 'день', 'победа', 'заявить', 'песков']","[('москву', 'LOC'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/katar-2011785199.html,в кремле раскрыли подробности визита эмира катара в россию,3131,"['Политика', 'Россия', 'Катар', 'Владимир Путин']",кремле раскрыли подробности визита эмира катара россию,"['кремле', 'раскрыли', 'подробности', 'визита', 'эмира', 'катара', 'россию']","['кремль', 'раскрыть', 'подробность', 'визит', 'эмир', 'катар', 'россия']","[('кремле', 'LOC'), ('катара', 'LOC'), ('россию', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/glazev-2011770779.html,сергей глазьев станет новым госсекретарем союзного государства,6813,"['Политика', 'Союзное государство', 'Белоруссия', 'Россия', 'Сергей Глазьев']",сергей глазьев станет новым госсекретарем союзного государства,"['сергей', 'глазьев', 'станет', 'новым', 'госсекретарем', 'союзного', 'государства']","['сергей', 'глазьев', 'стать', 'новый', 'госсекретарь', 'союзный', 'государство']","[('сергей глазьев', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/patrushev--2011764461.html,"патрушев возглавит общественный совет проекта ер ""мир возможностей""",367,"['Политика', 'Единая Россия', 'Николай Патрушев', 'Россия']",патрушев возглавит общественный совет проекта ер мир возможностей,"['патрушев', 'возглавит', 'общественный', 'совет', 'проекта', 'ер', 'мир', 'возможностей']","['патрушев', 'возглавить', 'общественный', 'совет', 'проект', 'ер', 'мир', 'возможность']","[('патрушев', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/mezentsev-2011751814.html,путин назначил дмитрия мезенцева полномочным представителем в кс,2456,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Мезенцев', 'Владимир Путин']",путин назначил дмитрия мезенцева полномочным представителем кс,"['путин', 'назначил', 'дмитрия', 'мезенцева', 'полномочным', 'представителем', 'кс']","['путин', 'назначить', 'дмитрий', 'мезенцев', 'полномочный', 'представитель', 'кс']","[('путин', 'PER'), ('дмитрия мезенцева', 'PER'), ('кс', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250417/vybory-2011721006.html,в госдуму внесут проект о возвращении прямых всенародных выборов мэров,1749,"['Политика', 'Сергей Миронов', 'Госдума РФ']",госдуму внесут проект возвращении прямых всенародных выборов мэров,"['госдуму', 'внесут', 'проект', 'возвращении', 'прямых', 'всенародных', 'выборов', 'мэров']","['госдума', 'внести', 'проект', 'возвращение', 'прямой', 'всенародный', 'выбор', 'мэр']","[('госдуму', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250416/ukaz-2011672537.html,путин освободил коновалова от должности полпреда в конституционном суде,4989,"['Политика', 'Россия', 'Республика Башкортостан', 'Александр Коновалов']",путин освободил коновалова должности полпреда конституционном суде,"['путин', 'освободил', 'коновалова', 'должности', 'полпреда', 'конституционном', 'суде']","['путин', 'освободить', 'коновалов', 'должность', 'полпред', 'конституционный', 'суд']","[('путин', 'PER'), ('коновалова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250416/konovalov-2011523741.html,совфед назначил экс-главу минюста судьей конституционного суда,1600,"['Политика', 'Россия', 'Республика Башкортостан', 'Александр Коновалов']",совфед назначил экс главу минюста судьей конституционного суда,"['совфед', 'назначил', 'экс', 'главу', 'минюста', 'судьей', 'конституционного', 'суда']","['совфед', 'назначить', 'экс', 'глава', 'минюст', 'судья', 'конституционный', 'суд']","[('совфед', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/putin-2011458574.html,путин призвал тщательнее подходить к развитию инфраструктуры регионов,1014,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Максим Орешкин']",путин призвал тщательнее подходить развитию инфраструктуры регионов,"['путин', 'призвал', 'тщательнее', 'подходить', 'развитию', 'инфраструктуры', 'регионов']","['путин', 'призвать', 'тщательный', 'подходить', 'развитие', 'инфраструктура', 'регион']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/mishustin-2011443714.html,мишустин назначил лескина замглавы росмолодежи,940,"['Политика', 'Россия', 'Михаил Мишустин']",мишустин назначил лескина замглавы росмолодежи,"['мишустин', 'назначил', 'лескина', 'замглавы', 'росмолодежи']","['мишустин', 'назначить', 'лескина', 'замглавы', 'росмолодежи']","[('мишустин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/putin-2011439294.html,путин отметил обстоятельный доклад минниханова,1167,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Рустам Минниханов']",путин отметил обстоятельный доклад минниханова,"['путин', 'отметил', 'обстоятельный', 'доклад', 'минниханова']","['путин', 'отметить', 'обстоятельный', 'доклад', 'минниханов']","[('путин', 'PER'), ('минниханова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/putin-2011436048.html,"путин поинтересовался у врио главы нао, освоилась ли она на новом месте",1764,"['Политика', 'Россия', 'Ирина Гехт', 'Владимир Путин']",путин поинтересовался врио главы нао освоилась новом месте,"['путин', 'поинтересовался', 'врио', 'главы', 'нао', 'освоилась', 'новом', 'месте']","['путин', 'поинтересоваться', 'врио', 'глава', 'нао', 'освоиться', 'новый', 'место']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/gossovet-2011411615.html,путин участвует в заседании президиума государственного совета. трансляция,285,"['Политика', 'Владимир Путин']",путин участвует заседании президиума государственного совета трансляция,"['путин', 'участвует', 'заседании', 'президиума', 'государственного', 'совета', 'трансляция']","['путин', 'участвовать', 'заседание', 'президиум', 'государственный', 'совет', 'трансляция']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/peskov-2011348492.html,"песков рассказал, сколько глав государств ожидается на параде победы",26428,"['Политика', '80-летие Победы в Великой Отечественной войне', 'Россия']",песков рассказал сколько глав государств ожидается параде победы,"['песков', 'рассказал', 'сколько', 'глав', 'государств', 'ожидается', 'параде', 'победы']","['песков', 'рассказать', 'сколько', 'глава', 'государство', 'ожидаться', 'парад', 'победа']","[('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/tramp-2011347740.html,песков высказался о планах разговора путина и трампа,2481,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Дмитрий Песков', 'Владимир Путин']",песков высказался планах разговора путина трампа,"['песков', 'высказался', 'планах', 'разговора', 'путина', 'трампа']","['песков', 'высказаться', 'план', 'разговор', 'путин', 'трамп']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/kreml-2011346661.html,кремль уточнит срок истечения моратория на удары по объектам энергетики,11153,"['Политика', 'Россия', 'Украина', 'Дмитрий Песков', 'Владимир Путин']",кремль уточнит срок истечения моратория удары объектам энергетики,"['кремль', 'уточнит', 'срок', 'истечения', 'моратория', 'удары', 'объектам', 'энергетики']","['кремль', 'уточнить', 'срок', 'истечение', 'мораторий', 'удар', 'объект', 'энергетика']","[('кремль', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250415/dmitriev-2011286192.html,дмитриев оценил встречу уиткоффа и путина,11672,"['Политика', 'Российский фонд прямых инвестиций', 'Кирилл Дмитриев', 'Россия']",дмитриев оценил встречу уиткоффа путина,"['дмитриев', 'оценил', 'встречу', 'уиткоффа', 'путина']","['дмитриев', 'оценить', 'встреча', 'уиткоффа', 'путин']","[('дмитриев', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250414/bykov-2011256205.html,владимира быкова избрали главой саранска,14380,"['Политика', 'Саранск', 'Владимир Быков', 'Республика Мордовия', 'Россия']",владимира быкова избрали главой саранска,"['владимира', 'быкова', 'избрали', 'главой', 'саранска']","['владимир', 'быков', 'избрать', 'глава', 'саранск']","[('владимира быкова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250414/soveschanie-2011194999.html,совещание путина с членами правительства. трансляция,5219,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",совещание путина членами правительства трансляция,"['совещание', 'путина', 'членами', 'правительства', 'трансляция']","['совещание', 'путин', 'член', 'правительство', 'трансляция']","[('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250414/peskov-2011152225.html,"путин в середине дня проведет совещание с министрами, сообщил песков",790,"['Политика', 'Дмитрий Песков', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин середине дня проведет совещание министрами сообщил песков,"['путин', 'середине', 'дня', 'проведет', 'совещание', 'министрами', 'сообщил', 'песков']","['путин', 'середина', 'день', 'провести', 'совещание', 'министр', 'сообщить', 'песков']","[('путин', 'PER'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250414/iran-2011097344.html,"комитет совфеда поддержал ратификацию договора с ираном, сообщил источник",926,"['Политика', 'Иран', 'Москва', 'Масуд Пезешкиан', 'Совет Федерации РФ']",комитет совфеда поддержал ратификацию договора ираном сообщил источник,"['комитет', 'совфеда', 'поддержал', 'ратификацию', 'договора', 'ираном', 'сообщил', 'источник']","['комитет', 'совфеда', 'поддержать', 'ратификация', 'договор', 'иран', 'сообщить', 'источник']","[('совфеда', 'ORG'), ('ираном', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250414/uchastnik-2011086593.html,"участник программы ""время героев"" стал замгубернатора липецкой области",1779,"['Политика', 'Липецкая область', 'Россия', 'Игорь Артамонов']",участник программы время героев стал замгубернатора липецкой области,"['участник', 'программы', 'время', 'героев', 'стал', 'замгубернатора', 'липецкой', 'области']","['участник', 'программа', 'время', 'герой', 'стать', 'замгубернатора', 'липецкий', 'область']","[('липецкой области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250413/putin-2010993342.html,путин на предстоящей неделе займется вопросами благоустройства городов,3278,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин предстоящей неделе займется вопросами благоустройства городов,"['путин', 'предстоящей', 'неделе', 'займется', 'вопросами', 'благоустройства', 'городов']","['путин', 'предстоящий', 'неделя', 'заняться', 'вопрос', 'благоустройство', 'город']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250413/peskov-2010987288.html,в кремле оценили перспективы возобновления работы посольств россии и сша,2166,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Дмитрий Песков', 'Павел Зарубин']",кремле оценили перспективы возобновления работы посольств россии сша,"['кремле', 'оценили', 'перспективы', 'возобновления', 'работы', 'посольств', 'россии', 'сша']","['кремль', 'оценить', 'перспектива', 'возобновление', 'работа', 'посольство', 'россия', 'сша']","[('кремле', 'LOC'), ('россии', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/putin-2010818489.html,путин и уиткофф завершили переговоры,56303,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Стив Уиткофф', 'США', 'Россия']",путин уиткофф завершили переговоры,"['путин', 'уиткофф', 'завершили', 'переговоры']","['путин', 'уиткофф', 'завершить', 'переговоры']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/putin-2010817330.html,переговоры путина и уиткоффа продолжаются более четырех часов,5664,"['Политика', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'Украина', 'Стив Уиткофф']",переговоры путина уиткоффа продолжаются четырех часов,"['переговоры', 'путина', 'уиткоффа', 'продолжаются', 'четырех', 'часов']","['переговоры', 'путин', 'уиткоффа', 'продолжаться', 'четыре', 'час']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/vstrecha-2010812766.html,встреча путина и уиткоффа длится около трех часов,5781,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Россия', 'Украина', 'Стив Уиткофф']",встреча путина уиткоффа длится около трех часов,"['встреча', 'путина', 'уиткоффа', 'длится', 'около', 'трех', 'часов']","['встреча', 'путин', 'уиткоффа', 'длиться', 'около', 'час']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/vstrecha-2010807542.html,встреча путина и уиткоффа продолжается более трех часов,13400,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Россия', 'США', 'Владимир Путин']",встреча путина уиткоффа продолжается трех часов,"['встреча', 'путина', 'уиткоффа', 'продолжается', 'трех', 'часов']","['встреча', 'путин', 'уиткоффа', 'продолжаться', 'час']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/putin-2010806897.html,ушаков и дмитриев сопровождали путина и уиткоффа во время встречи,12284,"['Политика', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин', 'Юрий Ушаков']",ушаков дмитриев сопровождали путина уиткоффа время встречи,"['ушаков', 'дмитриев', 'сопровождали', 'путина', 'уиткоффа', 'время', 'встречи']","['ушаков', 'дмитрий', 'сопровождать', 'путин', 'уиткоффа', 'время', 'встреча']","[('ушаков', 'PER'), ('дмитриев', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/peskov-2010806294.html,"начало встречи путина и уиткоффа было деловым, заявил песков",990,"['Политика', 'Дмитрий Песков', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'США']",начало встречи путина уиткоффа деловым заявил песков,"['начало', 'встречи', 'путина', 'уиткоффа', 'деловым', 'заявил', 'песков']","['начало', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа', 'деловой', 'заявить', 'песков']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/ploschadka-2010804307.html,площадкой для встречи путина и уиткоффа стала книжная выставка,5986,"['Политика', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'Владимир Путин', 'Стив Уиткофф']",площадкой встречи путина уиткоффа стала книжная выставка,"['площадкой', 'встречи', 'путина', 'уиткоффа', 'стала', 'книжная', 'выставка']","['площадка', 'встреча', 'путин', 'уиткоффа', 'стать', 'книжный', 'выставка']","[('путина', 'PER'), ('уиткоффа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/uitkoff-2010800476.html,"песков заявил, что спецпосланник уиткофф в третий раз приезжает в россию",878,"['Политика', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'США', 'Стив Уиткофф']",песков заявил спецпосланник уиткофф третий приезжает россию,"['песков', 'заявил', 'спецпосланник', 'уиткофф', 'третий', 'приезжает', 'россию']","['песков', 'заявить', 'спецпосланник', 'уиткофф', 'третий', 'приезжать', 'россия']","[('песков', 'PER'), ('россию', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/peskov-2010750700.html,"путин и уиткофф могут обсудить возможную встречу с трампом, заявил песков",3937,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Дмитрий Песков', 'Дональд Трамп']",путин уиткофф могут обсудить возможную встречу трампом заявил песков,"['путин', 'уиткофф', 'могут', 'обсудить', 'возможную', 'встречу', 'трампом', 'заявил', 'песков']","['путин', 'уиткофф', 'мочь', 'обсудить', 'возможный', 'встреча', 'трамп', 'заявить', 'песков']","[('путин', 'PER'), ('трампом', 'PER'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/peterburg-2010747304.html,в петербурге проходит совещание по развитию вмф,625,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков', 'ВМФ РФ']",петербурге проходит совещание развитию вмф,"['петербурге', 'проходит', 'совещание', 'развитию', 'вмф']","['петербург', 'проходить', 'совещание', 'развитие', 'вмф']","[('петербурге', 'LOC'), ('вмф', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/putin-2010686694.html,песков рассказал о рабочем графике путина в пятницу,2649,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Владимир Путин']",песков рассказал рабочем графике путина пятницу,"['песков', 'рассказал', 'рабочем', 'графике', 'путина', 'пятницу']","['песков', 'рассказать', 'рабочий', 'график', 'путин', 'пятница']","[('песков', 'PER'), ('графике путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250411/putin-2010653145.html,в кремле ответили на вопрос о встрече путина с уиткоффом,6101,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Россия', 'Стив Уиткофф', 'Дмитрий Песков']",кремле ответили вопрос встрече путина уиткоффом,"['кремле', 'ответили', 'вопрос', 'встрече', 'путина', 'уиткоффом']","['кремль', 'ответить', 'вопрос', 'встреча', 'путин', 'уиткоффом']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/suslov-2010537046.html,"""внеплановая таблетка"": тайна гибели серого кардинала ссср михаила суслова",1516,"['Политика', 'СССР', 'Молдавия', 'Евгений Чазов', 'Юрий Андропов']",внеплановая таблетка тайна гибели серого кардинала ссср михаила суслова,"['внеплановая', 'таблетка', 'тайна', 'гибели', 'серого', 'кардинала', 'ссср', 'михаила', 'суслова']","['внеплановый', 'таблетка', 'тайна', 'гибель', 'серый', 'кардинал', 'ссср', 'михаил', 'суслов']","[('ссср', 'LOC'), ('михаила суслова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/darchiev-2010556585.html,дарчиев раскрыл подробности переговоров россии и сша в стамбуле,17373,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Александр Дарчиев', 'Владимир Путин']",дарчиев раскрыл подробности переговоров россии сша стамбуле,"['дарчиев', 'раскрыл', 'подробности', 'переговоров', 'россии', 'сша', 'стамбуле']","['дарчиев', 'раскрыть', 'подробность', 'переговоров', 'россия', 'сша', 'стамбул']","[('дарчиев', 'PER'), ('россии', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('стамбуле', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/gosdep-2010536732.html,россия и сша обсудили в стамбуле работу дипмиссий,3510,"['Политика', 'Александр Дарчиев', 'Дмитрий Песков', 'Россия', 'Стамбул']",россия сша обсудили стамбуле работу дипмиссий,"['россия', 'сша', 'обсудили', 'стамбуле', 'работу', 'дипмиссий']","['россия', 'сша', 'обсудить', 'стамбул', 'работа', 'дипмиссия']","[('россия', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('стамбуле', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/putin-2010455436.html,путин в пятницу совершит региональную поездку,1888,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",путин пятницу совершит региональную поездку,"['путин', 'пятницу', 'совершит', 'региональную', 'поездку']","['путин', 'пятница', 'совершить', 'региональный', 'поездка']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/krym-2010445939.html,глава феодосии подал в отставку,6391,"['Политика', 'Феодосия', 'Симферополь', 'Сергей Аксенов (политик)']",глава феодосии подал отставку,"['глава', 'феодосии', 'подал', 'отставку']","['глава', 'феодосия', 'подать', 'отставка']","[('феодосии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/lukashik-2010426394.html,путин назначил александра лукашика послом в черногории,625,"['Политика', 'Черногория', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин назначил александра лукашика послом черногории,"['путин', 'назначил', 'александра', 'лукашика', 'послом', 'черногории']","['путин', 'назначить', 'александр', 'лукашика', 'посол', 'черногория']","[('путин', 'PER'), ('александра лукашика', 'PER'), ('черногории', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250410/glava-2010429258.html,и.о. мэра курска назначили замглавы горадминистрации котлярова,2778,"['Политика', 'Курск', 'Курская область', 'Александр Хинштейн']",мэра курска назначили замглавы горадминистрации котлярова,"['мэра', 'курска', 'назначили', 'замглавы', 'горадминистрации', 'котлярова']","['мэр', 'курск', 'назначить', 'замглавы', 'горадминистрации', 'котляров']","[('курска', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250409/droppery-2010235731.html,в госдуме проработают поправки в законы для наказания дропперов,1494,"['Политика', 'Вячеслав Володин', 'Эльвира Набиуллина', 'Госдума РФ']",госдуме проработают поправки законы наказания дропперов,"['госдуме', 'проработают', 'поправки', 'законы', 'наказания', 'дропперов']","['госдума', 'проработают', 'поправка', 'закон', 'наказание', 'дропперов']","[('госдуме', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250409/putin-2010207156.html,путин проведет встречу с гендиректором аси,1154,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Светлана Чупшева']",путин проведет встречу гендиректором аси,"['путин', 'проведет', 'встречу', 'гендиректором', 'аси']","['путин', 'провести', 'встреча', 'гендиректор', 'аси']","[('путин', 'PER'), ('аси', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250408/chehova-2010034231.html,"анфиса чехова ответила, хочет ли быть депутатом после вступления в партию",3228,"['Политика', 'Шоубиз', 'Россия', 'Анфиса Чехова', 'Владислав Даванков']",анфиса чехова ответила хочет депутатом вступления партию,"['анфиса', 'чехова', 'ответила', 'хочет', 'депутатом', 'вступления', 'партию']","['анфиса', 'чехов', 'ответить', 'хотеть', 'депутат', 'вступление', 'партия']","[('анфиса чехова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250408/putin-2009996553.html,путин во вторник примет губернатора московской области воробьева,927,"['Политика', 'Московская область (Подмосковье)', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин вторник примет губернатора московской области воробьева,"['путин', 'вторник', 'примет', 'губернатора', 'московской', 'области', 'воробьева']","['путин', 'вторник', 'принять', 'губернатор', 'московский', 'область', 'воробьёв']","[('путин', 'PER'), ('московской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250408/soglashenie-2009878466.html,"""это обсуждали еще с ельциным"". какое соглашение трамп захотел от россии",56154,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Москва', 'Дональд Трамп']",это обсуждали ельциным какое соглашение трамп захотел россии,"['это', 'обсуждали', 'ельциным', 'какое', 'соглашение', 'трамп', 'захотел', 'россии']","['это', 'обсуждать', 'ещё', 'ельциным', 'соглашение', 'трамп', 'захотеть', 'россия']","[('трамп', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/putin-2009899888.html,путин и лукашенко обсудили по телефону предстоящие встречи,1089,"['Политика', 'Волгоград', 'Владимир Путин', 'Александр Лукашенко']",путин лукашенко обсудили телефону предстоящие встречи,"['путин', 'лукашенко', 'обсудили', 'телефону', 'предстоящие', 'встречи']","['путин', 'лукашенко', 'обсудить', 'телефон', 'предстоять', 'встреча']","[('путин', 'PER'), ('лукашенко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/putin-2009895244.html,путин представил совфеду кандидатуру на должность прокурора северной осетии,1596,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Андрей Клишас']",путин представил совфеду кандидатуру должность прокурора северной осетии,"['путин', 'представил', 'совфеду', 'кандидатуру', 'должность', 'прокурора', 'северной', 'осетии']","['путин', 'представить', 'совфеду', 'кандидатура', 'должность', 'прокурор', 'северный', 'осетия']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/lavrov-2009793754.html,сергей лавров обсудил с послами вопросы евразийской безопасности,1213,"['Политика', 'Россия', 'Москва', 'Сергей Лавров', 'Мария Захарова']",сергей лавров обсудил послами вопросы евразийской безопасности,"['сергей', 'лавров', 'обсудил', 'послами', 'вопросы', 'евразийской', 'безопасности']","['сергей', 'лавров', 'обсудить', 'посол', 'вопрос', 'евразийский', 'безопасность']","[('сергей лавров', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/peskov-2009786698.html,песков не стал комментировать арест имущества чубайса,74907,"['Политика', 'Россия', 'Москва', 'Анатолий Чубайс', 'Дмитрий Песков']",песков стал комментировать арест имущества чубайса,"['песков', 'стал', 'комментировать', 'арест', 'имущества', 'чубайса']","['песков', 'стать', 'комментировать', 'арест', 'имущество', 'чубайс']","[('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/peskov-2009785411.html,"путин в понедельник примет главу ""аэрофлота"" с докладом",733,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков', 'Аэрофлот']",путин понедельник примет главу аэрофлота докладом,"['путин', 'понедельник', 'примет', 'главу', 'аэрофлота', 'докладом']","['путин', 'понедельник', 'принять', 'глава', 'аэрофлот', 'доклад']","[('путин', 'PER'), ('аэрофлота', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/kutsak-2009759151.html,мэр курска подал в отставку,58760,"['Политика', 'Курск', 'Александр Хинштейн']",мэр курска подал отставку,"['мэр', 'курска', 'подал', 'отставку']","['мэр', 'курск', 'подать', 'отставка']","[('курска', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250407/kujvashev-2009735642.html,"экс-глава свердловской области покинул попечительский совет ""ельцин центра""",5557,"['Политика', 'Оренбургская область', 'Екатеринбург', 'Евгений Куйвашев']",экс глава свердловской области покинул попечительский совет ельцин центра,"['экс', 'глава', 'свердловской', 'области', 'покинул', 'попечительский', 'совет', 'ельцин', 'центра']","['экс', 'глава', 'свердловский', 'область', 'покинуть', 'попечительский', 'совет', 'ельцин', 'центр']","[('свердловской области', 'LOC'), ('ельцин центра', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250405/kuyvashev-2009462027.html,сми: куйвашев стал фигурантом уголовного дела,58808,"['Политика', 'Свердловская область', 'Екатеринбург', 'Россия']",сми куйвашев стал фигурантом уголовного дела,"['сми', 'куйвашев', 'стал', 'фигурантом', 'уголовного', 'дела']","['сми', 'куйвашев', 'стать', 'фигурант', 'уголовный', 'дело']","[('сми', 'ORG'), ('куйвашев', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/melitopol-2009432220.html,сергея золотарева избрали главой запорожского мелитополя,8029,"['Политика', 'Мелитополь', 'Запорожская область', 'Евгений Балицкий']",сергея золотарева избрали главой запорожского мелитополя,"['сергея', 'золотарева', 'избрали', 'главой', 'запорожского', 'мелитополя']","['сергей', 'золотарёв', 'избрать', 'глава', 'запорожский', 'мелитополь']","[('сергея золотарева', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/mishustin-2009376456.html,мишустин поздравил делбе с назначением премьером абхазии,747,"['Политика', 'Абхазия', 'Россия', 'Михаил Мишустин', 'Владимир Делба']",мишустин поздравил делбе назначением премьером абхазии,"['мишустин', 'поздравил', 'делбе', 'назначением', 'премьером', 'абхазии']","['мишустин', 'поздравить', 'делбе', 'назначение', 'премьер', 'абхазия']","[('мишустин', 'PER'), ('абхазии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/mishustin-2009373331.html,мишустин: развитие экономических связей с абхазией отвечает интересам стран,1316,"['Политика', 'Экономика', 'Михаил Мишустин', 'Абхазия', 'Москва']",мишустин развитие экономических связей абхазией отвечает интересам стран,"['мишустин', 'развитие', 'экономических', 'связей', 'абхазией', 'отвечает', 'интересам', 'стран']","['мишустин', 'развитие', 'экономический', 'связь', 'абхазия', 'отвечать', 'интерес', 'страна']","[('мишустин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/mask-2009361693.html,"маск общался с главой аппарата белого дома ""как с секретаршей"", пишет dm",4488,"['Политика', 'В мире', 'США', 'Илон Маск', 'Дональд Трамп']",маск общался главой аппарата белого дома секретаршей пишет dm,"['маск', 'общался', 'главой', 'аппарата', 'белого', 'дома', 'секретаршей', 'пишет', 'dm']","['маск', 'общаться', 'глава', 'аппарат', 'белый', 'дом', 'секретаршей', 'писать', 'dm']","[('маск', 'PER'), ('белого дома', 'LOC'), ('dm', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/putin-2009317222.html,путин в пятницу примет доклад министра культуры,622,"['Политика', 'Россия', 'Ольга Любимова', 'Дмитрий Песков']",путин пятницу примет доклад министра культуры,"['путин', 'пятницу', 'примет', 'доклад', 'министра', 'культуры']","['путин', 'пятница', 'принять', 'доклад', 'министр', 'культура']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/sovet-2009291526.html,совет законодателей в апреле обсудит противодействие нацизму,1224,"['Политика', 'Россия', 'Санкт-Петербург', 'Вячеслав Володин']",совет законодателей апреле обсудит противодействие нацизму,"['совет', 'законодателей', 'апреле', 'обсудит', 'противодействие', 'нацизму']","['совет', 'законодатель', 'апрель', 'обсудить', 'противодействие', 'нацизм']",[]
Политика,https://ria.ru/20250404/putin-2009273614.html,"опрос показал, как россияне относятся к работе путина",2374,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Михаил Мишустин', 'ВЦИОМ']",опрос показал россияне относятся работе путина,"['опрос', 'показал', 'россияне', 'относятся', 'работе', 'путина']","['опрос', 'показать', 'россиянин', 'относиться', 'работа', 'путин']","[('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250404/dmitriev-2009231730.html,дмитриев назвал путина человеком слова,1424,"['Политика', 'Владимир Путин', 'Россия', 'США', 'Вашингтон (штат)']",дмитриев назвал путина человеком слова,"['дмитриев', 'назвал', 'путина', 'человеком', 'слова']","['дмитриев', 'назвать', 'путин', 'человек', 'слово']","[('дмитриев', 'PER'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/rfpi-2009222948.html,глава рфпи рассказал об итогах визита в вашингтон,49783,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Дональд Трамп', 'Владимир Путин']",глава рфпи рассказал итогах визита вашингтон,"['глава', 'рфпи', 'рассказал', 'итогах', 'визита', 'вашингтон']","['глава', 'рфпи', 'рассказать', 'итог', 'визит', 'вашингтон']","[('рфпи', 'ORG'), ('вашингтон', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/sputnik-2009216893.html,"сша отключили спутник, с которого ""радио свобода""* транслировали в россию",3146,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Дональд Трамп', 'Общество', 'В мире']",сша отключили спутник которого радио свобода транслировали россию,"['сша', 'отключили', 'спутник', 'которого', 'радио', 'свобода', 'транслировали', 'россию']","['сша', 'отключить', 'спутник', 'которого', 'радио', 'свобода', 'транслировать', 'россия']","[('сша', 'LOC'), ('радио свобода', 'ORG'), ('россию', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/vovchenko-2009199596.html,мишустин освободил от должности замглавы минтруда вовченко,2216,"['Политика', 'Россия', 'Алексей Вовченко', 'Михаил Мишустин']",мишустин освободил должности замглавы минтруда вовченко,"['мишустин', 'освободил', 'должности', 'замглавы', 'минтруда', 'вовченко']","['мишустин', 'освободить', 'должность', 'замглавы', 'минтруда', 'вовченко']","[('мишустин', 'PER'), ('минтруда', 'ORG'), ('вовченко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/mvd-2009195693.html,мвд работает над новой концепцией миграционной политики,1957,"['Политика', 'Россия', 'Александр Горовой', 'Владимир Путин']",мвд работает новой концепцией миграционной политики,"['мвд', 'работает', 'новой', 'концепцией', 'миграционной', 'политики']","['мвд', 'работать', 'новый', 'концепция', 'миграционный', 'политика']","[('мвд', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/doklad-2009145493.html,"""единая россия"" направит путину доклад о реализации народной программы",556,"['Политика', 'Единая Россия', 'Россия', 'Дмитрий Медведев']",единая россия направит путину доклад реализации народной программы,"['единая', 'россия', 'направит', 'путину', 'доклад', 'реализации', 'народной', 'программы']","['единый', 'россия', 'направить', 'путин', 'доклад', 'реализация', 'народный', 'программа']","[('единая россия', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/volodin-2009140698.html,володин провел встречу с хинштейном,798,"['Политика', 'Курская область', 'Александр Хинштейн', 'Вячеслав Володин']",володин провел встречу хинштейном,"['володин', 'провел', 'встречу', 'хинштейном']","['володин', 'провести', 'встреча', 'хинштейном']","[('володин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/dmitriev-2009091350.html,в кремле не стали раскрывать детали поездки дмитриева в вашингтон,1330,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Кирилл Дмитриев', 'Дмитрий Песков']",кремле стали раскрывать детали поездки дмитриева вашингтон,"['кремле', 'стали', 'раскрывать', 'детали', 'поездки', 'дмитриева', 'вашингтон']","['кремль', 'стать', 'раскрывать', 'деталь', 'поездка', 'дмитриев', 'вашингтон']","[('кремле', 'LOC'), ('дмитриева', 'PER'), ('вашингтон', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/dmitriev-2009090904.html,в кремле рассказали о поездке дмитриева в сша,6404,"['Политика', 'США', 'Вашингтон (штат)', 'Кирилл Дмитриев']",кремле рассказали поездке дмитриева сша,"['кремле', 'рассказали', 'поездке', 'дмитриева', 'сша']","['кремль', 'рассказать', 'поездка', 'дмитриев', 'сша']","[('кремле', 'LOC'), ('дмитриева', 'PER'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/napso-2009084397.html,госдума прекратила полномочия депутата напсо из-за прогулов,20599,"['Политика', 'Юрий Напсо', 'Россия', 'ОАЭ', 'Госдума РФ', 'ЛДПР']",госдума прекратила полномочия депутата напсо прогулов,"['госдума', 'прекратила', 'полномочия', 'депутата', 'напсо', 'прогулов']","['госдума', 'прекратить', 'полномочие', 'депутат', 'напсо', 'прогул']","[('госдума', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/otnosheniya-2009078316.html,рябков рассказал о прогрессе в диалоге россии и сша,2956,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Москва', 'Сергей Рябков']",рябков рассказал прогрессе диалоге россии сша,"['рябков', 'рассказал', 'прогрессе', 'диалоге', 'россии', 'сша']","['рябков', 'рассказать', 'прогресс', 'диалог', 'россия', 'сша']","[('рябков', 'PER'), ('россии', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/vstrecha-2009067627.html,дмитриев проведет встречу с представителями трампа,1535,"['Политика', 'Россия', 'Российский фонд прямых инвестиций', 'Дональд Трамп']",дмитриев проведет встречу представителями трампа,"['дмитриев', 'проведет', 'встречу', 'представителями', 'трампа']","['дмитриев', 'провести', 'встреча', 'представитель', 'трамп']","[('дмитриев', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250403/naznachenie-2009033859.html,мишустин назначил врио главы ространснадзора,2686,"['Политика', 'Федеральная служба по надзору в сфере транспорта (Ространснадзор)']",мишустин назначил врио главы ространснадзора,"['мишустин', 'назначил', 'врио', 'главы', 'ространснадзора']","['мишустин', 'назначить', 'врио', 'глава', 'ространснадзора']","[('мишустин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/putin-2008987365.html,путин назначил главу мордовии председателем комиссии госсовета,1878,"['Политика', 'Россия', 'Новгородская область', 'Астраханская область']",путин назначил главу мордовии председателем комиссии госсовета,"['путин', 'назначил', 'главу', 'мордовии', 'председателем', 'комиссии', 'госсовета']","['путин', 'назначить', 'глава', 'мордовия', 'председатель', 'комиссия', 'госсовет']","[('путин', 'PER'), ('мордовии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/putin-2008986909.html,путин включил в состав госсовета врио глав нао и новгородской области,1039,"['Политика', 'Россия', 'Ненецкий автономный округ', 'Новгородская область']",путин включил состав госсовета врио глав нао новгородской области,"['путин', 'включил', 'состав', 'госсовета', 'врио', 'глав', 'нао', 'новгородской', 'области']","['путин', 'включить', 'состав', 'госсовет', 'врио', 'глава', 'нао', 'новгородский', 'область']","[('путин', 'PER'), ('нао', 'LOC'), ('новгородской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/glava-2008966749.html,глава кореневского района курской области ушла в отставку,10206,"['Политика', 'Курская область', 'Марина Дегтярева', 'Алексей Смирнов (политик)']",глава кореневского района курской области ушла отставку,"['глава', 'кореневского', 'района', 'курской', 'области', 'ушла', 'отставку']","['глава', 'кореневский', 'район', 'курский', 'область', 'уйти', 'отставка']","[('кореневского района', 'LOC'), ('курской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/putin-2008899330.html,путин провел встречу с главой бурятии,931,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Алексей Цыденов']",путин провел встречу главой бурятии,"['путин', 'провел', 'встречу', 'главой', 'бурятии']","['путин', 'провести', 'встреча', 'глава', 'бурятия']","[('путин', 'PER'), ('бурятии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/putin-2008867112.html,путин в среду примет главу бурятии,494,"['Политика', 'Россия', 'Республика Бурятия', 'Владимир Путин']",путин среду примет главу бурятии,"['путин', 'среду', 'примет', 'главу', 'бурятии']","['путин', 'среда', 'принять', 'глава', 'бурятия']","[('путин', 'PER'), ('бурятии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/sammit-2008861941.html,в кремле рассказали о подготовке к российско-китайскому саммиту,919,"['Политика', 'Россия', 'Китай', 'Украина', 'Дмитрий Песков']",кремле рассказали подготовке российско китайскому саммиту,"['кремле', 'рассказали', 'подготовке', 'российско', 'китайскому', 'саммиту']","['кремль', 'рассказать', 'подготовка', 'российско', 'китайский', 'саммит']","[('кремле', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/sammit-2008861595.html,в кремле ответили на вопрос о саммите россии и китая,937,"['Политика', 'Россия', 'Китай', 'Украина', 'Дмитрий Песков']",кремле ответили вопрос саммите россии китая,"['кремле', 'ответили', 'вопрос', 'саммите', 'россии', 'китая']","['кремль', 'ответить', 'вопрос', 'саммит', 'россия', 'китай']","[('кремле', 'LOC'), ('россии', 'LOC'), ('китая', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/pamfilova-2008842669.html,"отмены голосования бумажными бюллетенями не будет, заявила памфилова",528,"['Политика', 'Элла Памфилова', 'Россия', 'Общество']",отмены голосования бумажными бюллетенями заявила памфилова,"['отмены', 'голосования', 'бумажными', 'бюллетенями', 'заявила', 'памфилова']","['отмена', 'голосование', 'бумажный', 'бюллетень', 'заявить', 'памфилов']","[('памфилова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/putin-2008841846.html,кикоть стал главой службы по вопросам гражданства и регистрации иностранцев,8337,"['Политика', 'Министерство внутренних дел РФ (МВД России)', 'Владимир Путин']",кикоть стал главой службы вопросам гражданства регистрации иностранцев,"['кикоть', 'стал', 'главой', 'службы', 'вопросам', 'гражданства', 'регистрации', 'иностранцев']","['кикоть', 'стать', 'глава', 'служба', 'вопрос', 'гражданство', 'регистрация', 'иностранец']","[('кикоть', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250402/belorussiya-2008794987.html,мид белоруссии оценил потенциал сотрудничества с россией,842,"['Политика', 'Россия', 'Белоруссия', 'Минск', 'Александр Лукашенко']",мид белоруссии оценил потенциал сотрудничества россией,"['мид', 'белоруссии', 'оценил', 'потенциал', 'сотрудничества', 'россией']","['мид', 'белоруссия', 'оценить', 'потенциал', 'сотрудничество', 'россия']","[('мид', 'ORG'), ('белоруссии', 'LOC'), ('россией', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/kadyrov-2008702762.html,адама кадырова назначили на новый пост,17649,"['Политика', 'Россия', 'Адам Кадыров']",адама кадырова назначили новый пост,"['адама', 'кадырова', 'назначили', 'новый', 'пост']","['адам', 'кадыров', 'назначить', 'новый', 'пост']","[('адама кадырова', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/putin-2008678280.html,совещание путина с членами совета безопасности. прямая трансляция,3451,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",совещание путина членами совета безопасности прямая трансляция,"['совещание', 'путина', 'членами', 'совета', 'безопасности', 'прямая', 'трансляция']","['совещание', 'путин', 'член', 'совет', 'безопасность', 'прямой', 'трансляция']","[('путина', 'PER'), ('совета безопасности', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/glavy-2008670788.html,путин подписал указ о повышении зарплат главам регионов,5364,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин подписал указ повышении зарплат главам регионов,"['путин', 'подписал', 'указ', 'повышении', 'зарплат', 'главам', 'регионов']","['путин', 'подписать', 'указ', 'повышение', 'зарплата', 'глава', 'регион']","[('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/reschikov-2008657626.html,путин назначил сергея рещикова послом в гватемале,693,"['Политика', 'Гватемала (республика)', 'Россия', 'Владимир Путин', 'В мире']",путин назначил сергея рещикова послом гватемале,"['путин', 'назначил', 'сергея', 'рещикова', 'послом', 'гватемале']","['путин', 'назначить', 'сергей', 'рещикова', 'посол', 'гватемале']","[('путин', 'PER'), ('сергея рещикова', 'PER'), ('гватемале', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/rossija-2008629710.html,песков прокомментировал слова стубба о восстановлении отношений с россией,12714,"['Политика', 'Россия', 'Финляндия', 'Дмитрий Песков', 'Александер Стубб']",песков прокомментировал слова стубба восстановлении отношений россией,"['песков', 'прокомментировал', 'слова', 'стубба', 'восстановлении', 'отношений', 'россией']","['песков', 'прокомментировать', 'слово', 'стубба', 'восстановление', 'отношение', 'россия']","[('песков', 'PER'), ('россией', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/kontakty-2008627855.html,в кремле заявили о продолжении контактов с сша,65624,"['Политика', 'Специальная военная операция на Украине', 'Россия', 'США']",кремле заявили продолжении контактов сша,"['кремле', 'заявили', 'продолжении', 'контактов', 'сша']","['кремль', 'заявить', 'продолжение', 'контакт', 'сша']","[('кремле', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/finlyandiya-2008626063.html,"россия выступает за развитие добрых отношений с финляндией, заявил песков",681,"['Политика', 'Россия', 'Финляндия', 'Дмитрий Песков']",россия выступает развитие добрых отношений финляндией заявил песков,"['россия', 'выступает', 'развитие', 'добрых', 'отношений', 'финляндией', 'заявил', 'песков']","['россия', 'выступать', 'развитие', 'добрый', 'отношение', 'финляндия', 'заявить', 'песков']","[('россия', 'LOC'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/vstrecha-2008624130.html,"кремль проинформирует о встрече путина и додика, если она состоится",970,"['Политика', 'Россия', 'Москва', 'Милорад Додик', 'Владимир Путин']",кремль проинформирует встрече путина додика состоится,"['кремль', 'проинформирует', 'встрече', 'путина', 'додика', 'состоится']","['кремль', 'проинформировать', 'встреча', 'путин', 'додика', 'состояться']","[('кремль', 'LOC'), ('путина', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/butko-2008617070.html,генерал-лейтенанта бутко назначили замминистра мчс россии,2849,"['Политика', 'Россия']",генерал лейтенанта бутко назначили замминистра мчс россии,"['генерал', 'лейтенанта', 'бутко', 'назначили', 'замминистра', 'мчс', 'россии']","['генерал', 'лейтенант', 'бутко', 'назначить', 'замминистра', 'мчс', 'россия']","[('мчс', 'ORG'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250401/makron-2008481557.html,"""противник разгромлен"". макрон послал миру опасный сигнал",113806,"['Политика', 'В мире', 'Франция', 'Брюссель', 'Венгрия', 'Марин Ле Пен']",противник разгромлен макрон послал миру опасный сигнал,"['противник', 'разгромлен', 'макрон', 'послал', 'миру', 'опасный', 'сигнал']","['противник', 'разгромить', 'макрон', 'послать', 'мир', 'опасный', 'сигнал']","[('макрон', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/gosduma-2008416727.html,комиссия гд установила основания для прекращения полномочий депутата напсо,4117,"['Политика', 'Юрий Напсо', 'Василий Пискарев', 'Госдума РФ', 'ЛДПР']",комиссия гд установила основания прекращения полномочий депутата напсо,"['комиссия', 'гд', 'установила', 'основания', 'прекращения', 'полномочий', 'депутата', 'напсо']","['комиссия', 'гд', 'установить', 'основание', 'прекращение', 'полномочие', 'депутат', 'напсо']","[('гд', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/bakanov-2008389131.html,"баканов пообещал путину оправдать доверие на посту главы ""роскосмоса""",1350,"['Политика', 'Наука', 'Россия', 'Дмитрий Баканов', 'Владимир Путин']",баканов пообещал путину оправдать доверие посту главы роскосмоса,"['баканов', 'пообещал', 'путину', 'оправдать', 'доверие', 'посту', 'главы', 'роскосмоса']","['баканов', 'пообещать', 'путин', 'оправдать', 'доверие', 'пост', 'глава', 'роскосмос']","[('баканов', 'PER'), ('путину', 'PER'), ('роскосмоса', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/rossija-2008386422.html,"россия продолжает работу с сша по выстраиванию отношений, заявил песков",1390,"['Политика', 'США', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Дональд Трамп']",россия продолжает работу сша выстраиванию отношений заявил песков,"['россия', 'продолжает', 'работу', 'сша', 'выстраиванию', 'отношений', 'заявил', 'песков']","['россия', 'продолжать', 'работа', 'сша', 'выстраивание', 'отношение', 'заявить', 'песков']","[('россия', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/putin-2008385001.html,"путин примет гендиректора ""роскосмоса"" с докладом",677,"['Политика', 'Космос - РИА Наука', 'Россия', 'Дмитрий Песков']",путин примет гендиректора роскосмоса докладом,"['путин', 'примет', 'гендиректора', 'роскосмоса', 'докладом']","['путин', 'принять', 'гендиректор', 'роскосмос', 'доклад']","[('путин', 'PER'), ('роскосмоса', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/razgovor-2008384802.html,в кремле ответили на вопрос о новом телефонном разговоре путина и трампа,2482,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",кремле ответили вопрос новом телефонном разговоре путина трампа,"['кремле', 'ответили', 'вопрос', 'новом', 'телефонном', 'разговоре', 'путина', 'трампа']","['кремль', 'ответить', 'вопрос', 'новый', 'телефонный', 'разговор', 'путин', 'трамп']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER'), ('трампа', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250331/putin-2008384102.html,"путин остается открытым к контактам с трампом, заявил песков",779,"['Политика', 'Россия', 'США', 'Владимир Путин', 'Дональд Трамп']",путин остается открытым контактам трампом заявил песков,"['путин', 'остается', 'открытым', 'контактам', 'трампом', 'заявил', 'песков']","['путин', 'оставаться', 'открытый', 'контакт', 'трамп', 'заявить', 'песков']","[('путин', 'PER'), ('трампом', 'PER'), ('песков', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250329/volodin-2008114378.html,володин напомнил депутатам об обязательных встречах с избирателями,1500,"['Политика', 'Вячеслав Володин', 'Госдума РФ']",володин напомнил депутатам обязательных встречах избирателями,"['володин', 'напомнил', 'депутатам', 'обязательных', 'встречах', 'избирателями']","['володин', 'напомнить', 'депутат', 'обязательный', 'встреча', 'избиратель']","[('володин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/pasler-2007983784.html,куйвашев на представлении главы свердловской области попросил прощения,14027,"['Политика', 'Свердловская область', 'Россия', 'Оренбургская область']",куйвашев представлении главы свердловской области попросил прощения,"['куйвашев', 'представлении', 'главы', 'свердловской', 'области', 'попросил', 'прощения']","['куйвашев', 'представление', 'глава', 'свердловский', 'область', 'попросить', 'прощение']","[('куйвашев', 'PER'), ('свердловской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007965922.html,путин оценил показатели развития ленинградской области,1388,"['Политика', 'Ленинградская область', 'Владимир Путин', 'Россия']",путин оценил показатели развития ленинградской области,"['путин', 'оценил', 'показатели', 'развития', 'ленинградской', 'области']","['путин', 'оценить', 'показатель', 'развитие', 'ленинградский', 'область']","[('путин', 'PER'), ('ленинградской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007962294.html,"у ленинградской области есть хорошее будущее, заявил путин",1550,"['Политика', 'Ленинградская область', 'Владимир Путин', 'Александр Дрозденко']",ленинградской области хорошее будущее заявил путин,"['ленинградской', 'области', 'хорошее', 'будущее', 'заявил', 'путин']","['ленинградский', 'область', 'хороший', 'будущее', 'заявить', 'путин']","[('ленинградской области', 'LOC'), ('путин', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/drozdenko-2007961482.html,путин поддержал выдвижение дрозденко на новый срок,1103,"['Политика', 'Ленинградская область', 'Александр Дрозденко', 'Владимир Путин']",путин поддержал выдвижение дрозденко новый срок,"['путин', 'поддержал', 'выдвижение', 'дрозденко', 'новый', 'срок']","['путин', 'поддержать', 'выдвижение', 'дрозденко', 'новый', 'срок']","[('путин', 'PER'), ('дрозденко', 'PER')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007945804.html,путин в пятницу работает в москве,908,"['Политика', 'Москва', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",путин пятницу работает москве,"['путин', 'пятницу', 'работает', 'москве']","['путин', 'пятница', 'работать', 'москва']","[('путин', 'PER'), ('москве', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/pasler-2007945482.html,песков прокомментировал назначение паслера врио главы свердловской области,4526,"['Политика', 'Свердловская область', 'Россия', 'Оренбург', 'Денис Паслер']",песков прокомментировал назначение паслера врио главы свердловской области,"['песков', 'прокомментировал', 'назначение', 'паслера', 'врио', 'главы', 'свердловской', 'области']","['песков', 'прокомментировать', 'назначение', 'паслера', 'врио', 'глава', 'свердловский', 'область']","[('песков', 'PER'), ('свердловской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007943504.html,путин примет губернатора ленинградской области с докладом,571,"['Политика', 'Ленинградская область', 'Россия', 'Александр Дрозденко']",путин примет губернатора ленинградской области докладом,"['путин', 'примет', 'губернатора', 'ленинградской', 'области', 'докладом']","['путин', 'принять', 'губернатор', 'ленинградский', 'область', 'доклад']","[('путин', 'PER'), ('ленинградской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/peskov-2007942868.html,песков рассказал о поездке путина в мурманск,841,"['Политика', 'Мурманск', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Дмитрий Песков']",песков рассказал поездке путина мурманск,"['песков', 'рассказал', 'поездке', 'путина', 'мурманск']","['песков', 'рассказать', 'поездка', 'путин', 'мурманск']","[('песков', 'PER'), ('путина', 'PER'), ('мурманск', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007941991.html,путин проведет совещание с постоянными членами совбеза,642,"['Политика', 'Россия', 'Дмитрий Песков', 'Владимир Путин']",путин проведет совещание постоянными членами совбеза,"['путин', 'проведет', 'совещание', 'постоянными', 'членами', 'совбеза']","['путин', 'провести', 'совещание', 'постоянный', 'член', 'совбез']","[('путин', 'PER'), ('совбеза', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/pasler-2007938470.html,паслер расплакался на представлении врио губернатора оренбуржья,13257,"['Политика', 'Оренбургская область', 'Россия', 'Свердловская область']",паслер расплакался представлении врио губернатора оренбуржья,"['паслер', 'расплакался', 'представлении', 'врио', 'губернатора', 'оренбуржья']","['паслер', 'расплакаться', 'представление', 'врио', 'губернатор', 'оренбуржье']",[]
Политика,https://ria.ru/20250328/pasler-2007932735.html,паслер прибыл в екатеринбург,5413,"['Политика', 'Свердловская область', 'Екатеринбург', 'Россия']",паслер прибыл екатеринбург,"['паслер', 'прибыл', 'екатеринбург']","['паслер', 'прибыть', 'екатеринбург']","[('екатеринбург', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/kareliya-2007843100.html,глава карелии опроверг слухи об отставке,5123,"['Политика', 'Артур Парфенчиков']",глава карелии опроверг слухи отставке,"['глава', 'карелии', 'опроверг', 'слухи', 'отставке']","['глава', 'карелия', 'опровергнуть', 'слух', 'отставка']","[('карелии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250328/putin-2007826961.html,путин регулярно встречается с руководством вмф,655,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин']",путин регулярно встречается руководством вмф,"['путин', 'регулярно', 'встречается', 'руководством', 'вмф']","['путин', 'регулярно', 'встречаться', 'руководство', 'вмф']","[('путин', 'PER'), ('вмф', 'ORG')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/posol-2007814914.html,мишустин сменил торгпреда россии в мьянме,809,"['Политика', 'Россия', 'Мьянма', 'Михаил Мишустин']",мишустин сменил торгпреда россии мьянме,"['мишустин', 'сменил', 'торгпреда', 'россии', 'мьянме']","['мишустин', 'сменить', 'торгпред', 'россия', 'мьянма']","[('мишустин', 'PER'), ('россии', 'LOC'), ('мьянме', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/putin-2007799096.html,путин встретился с губернатором мурманской области,663,"['Политика', 'Мурманская область', 'Россия', 'Андрей Чибис']",путин встретился губернатором мурманской области,"['путин', 'встретился', 'губернатором', 'мурманской', 'области']","['путин', 'встретиться', 'губернатор', 'мурманский', 'область']","[('путин', 'PER'), ('мурманской области', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/putin-2007794446.html,путин назвал северный вектор развития историческим выбором россии,493,"['Политика', 'Россия', 'Владимир Путин', 'Арктика', 'Мурманск']",путин назвал северный вектор развития историческим выбором россии,"['путин', 'назвал', 'северный', 'вектор', 'развития', 'историческим', 'выбором', 'россии']","['путин', 'назвать', 'северный', 'вектор', 'развитие', 'исторический', 'выбор', 'россия']","[('путин', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/arktika-2007729218.html,путин заявил о масштабных задачах по развитию арктики,6284,"['Политика', 'Мурманск', 'Арктика', 'Север', 'Владимир Путин']",путин заявил масштабных задачах развитию арктики,"['путин', 'заявил', 'масштабных', 'задачах', 'развитию', 'арктики']","['путин', 'заявить', 'масштабный', 'задача', 'развитие', 'арктика']","[('путин', 'PER'), ('арктики', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/putin-2007716610.html,в кремле рассказали о программе путина в мурманске,3269,"['Политика', 'Мурманск', 'Мурманская область', 'Владимир Путин']",кремле рассказали программе путина мурманске,"['кремле', 'рассказали', 'программе', 'путина', 'мурманске']","['кремль', 'рассказать', 'программа', 'путин', 'мурманск']","[('кремле', 'LOC'), ('путина', 'PER'), ('мурманске', 'LOC')]"
Политика,https://ria.ru/20250327/mishustin-2007712845.html,мишустин поблагодарил володина и матвиенко,758,"['Политика', 'Россия', 'Михаил Мишустин', 'Вячеслав Володин']",мишустин поблагодарил володина матвиенко,"['мишустин', 'поблагодарил', 'володина', 'матвиенко']","['мишустин', 'поблагодарить', 'володин', 'матвиенко']","[('мишустин', 'PER'), ('володина', 'PER'), ('матвиенко', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/slovakija-2014119663.html,европейская прокуратура расследует передачу словакией военной техники киеву,0,"['В мире', 'Украина', 'Словакия', 'Киев', 'Роберт Фицо']",европейская прокуратура расследует передачу словакией военной техники киеву,"['европейская', 'прокуратура', 'расследует', 'передачу', 'словакией', 'военной', 'техники', 'киеву']","['европейский', 'прокуратура', 'расследовать', 'передача', 'словакия', 'военный', 'техника', 'киев']","[('киеву', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/gorlovka-2014118539.html,при обстреле горловки пострадала женщина,4,"['В мире', 'Специальная военная операция на Украине', 'Горловка']",обстреле горловки пострадала женщина,"['обстреле', 'горловки', 'пострадала', 'женщина']","['обстрел', 'горловка', 'пострадать', 'женщина']","[('горловки', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/zelenskij-2014114908.html,"зеленский может частично принять предложение о перемирии, заявил эксперт",890,"['В мире', 'Россия', 'Южная Корея', 'Киев', 'Владимир Зеленский']",зеленский частично принять предложение перемирии заявил эксперт,"['зеленский', 'частично', 'принять', 'предложение', 'перемирии', 'заявил', 'эксперт']","['зеленский', 'мочь', 'частично', 'принять', 'предложение', 'перемирие', 'заявить', 'эксперт']",[]
В мире,https://ria.ru/20250429/putin-2014112383.html,"в сталинграде был нанесен решающий удар нацистской машине, заявил путин",155,"['В мире', 'Сталинград', 'Владимир Путин']",сталинграде нанесен решающий удар нацистской машине заявил путин,"['сталинграде', 'нанесен', 'решающий', 'удар', 'нацистской', 'машине', 'заявил', 'путин']","['сталинград', 'нанести', 'решающий', 'удар', 'нацистский', 'машина', 'заявить', 'путин']","[('путин', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/ryabov-2014109717.html,рябков высказался о позиции россии касательно торговых ограничений,322,"['В мире', 'Россия', 'БРИКС', 'США', 'Сергей Рябков']",рябков высказался позиции россии касательно торговых ограничений,"['рябков', 'высказался', 'позиции', 'россии', 'касательно', 'торговых', 'ограничений']","['рябков', 'высказаться', 'позиция', 'россия', 'касательно', 'торговый', 'ограничение']","[('рябков', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/ryabkov-2014108180.html,рябков рассказал об обсуждении в брикс ограничений в торговле,289,"['В мире', 'БРИКС', 'Россия', 'Рио-де-Жанейро (город)', 'Сергей Рябков']",рябков рассказал обсуждении брикс ограничений торговле,"['рябков', 'рассказал', 'обсуждении', 'брикс', 'ограничений', 'торговле']","['рябков', 'рассказать', 'обсуждение', 'брикс', 'ограничение', 'торговля']","[('рябков', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/ryabkov-2014108067.html,рябков высказался о расширении брикс,565,"['В мире', 'Россия', 'БРИКС', 'Сергей Рябков', 'Индонезия']",рябков высказался расширении брикс,"['рябков', 'высказался', 'расширении', 'брикс']","['рябков', 'высказаться', 'расширение', 'брикс']","[('рябков', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/ssha-2014107916.html,"сша нанесли более 800 ударов по хуситам в йемене, заявил белый дом",193,"['В мире', 'США', 'Йемен', 'Майк Уолтц', 'Дональд Трамп', 'Ансар Алла']",сша нанесли ударов хуситам йемене заявил белый дом,"['сша', 'нанесли', 'ударов', 'хуситам', 'йемене', 'заявил', 'белый', 'дом']","['сша', 'нанести', 'удар', 'хуситам', 'йемен', 'заявить', 'белый', 'дом']","[('сша', 'LOC'), ('йемене', 'LOC'), ('белый дом', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/uoltts-2014107815.html,уолтц рассказал о переговорах сша и ирана,250,"['В мире', 'США', 'Иран']",уолтц рассказал переговорах сша ирана,"['уолтц', 'рассказал', 'переговорах', 'сша', 'ирана']","['уолтц', 'рассказать', 'переговорах', 'сша', 'иран']","[('уолтц', 'PER'), ('сша', 'LOC'), ('ирана', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/uoltts-2014105671.html,уолтц призвал россию и украину быстрее достичь соглашения,1284,"['В мире', 'Россия', 'Украина', 'США', 'Майк Уолтц']",уолтц призвал россию украину быстрее достичь соглашения,"['уолтц', 'призвал', 'россию', 'украину', 'быстрее', 'достичь', 'соглашения']","['уолтц', 'призвать', 'россия', 'украина', 'быстрый', 'достигнуть', 'соглашение']","[('уолтц', 'PER'), ('россию', 'LOC'), ('украину', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/portugaliya-2014105406.html,португалия потребовала провести независимый аудит из-за блэкаута,588,"['В мире', 'Португалия', 'Отключение электричества в Европе', 'Испания']",португалия потребовала провести независимый аудит блэкаута,"['португалия', 'потребовала', 'провести', 'независимый', 'аудит', 'блэкаута']","['португалия', 'потребовать', 'провести', 'независимый', 'аудит', 'блэкаута']","[('португалия', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/ssha-2014104472.html,"сотрудники doge получили доступ к секретным госсетям сша, сообщает npr",555,"['В мире', 'Технологии', 'США', 'Илон Маск', 'Дональд Трамп']",сотрудники doge получили доступ секретным госсетям сша сообщает npr,"['сотрудники', 'doge', 'получили', 'доступ', 'секретным', 'госсетям', 'сша', 'сообщает', 'npr']","['сотрудник', 'doge', 'получить', 'доступ', 'секретный', 'госсетям', 'сша', 'сообщать', 'npr']","[('doge', 'ORG'), ('сша', 'LOC'), ('npr', 'ORG')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/zaderzhanie-2014104094.html,"главу молдавского оргкомитета ""победа"" отпустили после задержания",207,"['В мире', 'Кишинев', 'Молдавия', 'Майя Санду']",главу молдавского оргкомитета победа отпустили задержания,"['главу', 'молдавского', 'оргкомитета', 'победа', 'отпустили', 'задержания']","['глава', 'молдавский', 'оргкомитет', 'победа', 'отпустить', 'задержание']",[]
В мире,https://ria.ru/20250429/poshliny-2014101506.html,бессент объяснил значение пошлин для экономики сша,436,"['В мире', 'США', 'Китай', 'Скотт Бессент']",бессент объяснил значение пошлин экономики сша,"['бессент', 'объяснил', 'значение', 'пошлин', 'экономики', 'сша']","['бессент', 'объяснить', 'значение', 'пошлина', 'экономика', 'сша']","[('сша', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/evropa-2014100903.html,ap: европа столкнется с трудностями без помощи сша украине,694,"['В мире', 'Украина', 'Киев', 'США', 'Дональд Трамп', 'Сергей Лавров']",ap европа столкнется трудностями помощи сша украине,"['ap', 'европа', 'столкнется', 'трудностями', 'помощи', 'сша', 'украине']","['ap', 'европа', 'столкнуться', 'трудность', 'помощь', 'сша', 'украина']","[('ap', 'ORG'), ('европа', 'LOC'), ('сша', 'LOC'), ('украине', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/peremirie-2014100544.html,в европе увидели важную деталь в решении путина о перемирии,2579,"['В мире', 'Специальная военная операция на Украине', 'Россия']",европе увидели важную деталь решении путина перемирии,"['европе', 'увидели', 'важную', 'деталь', 'решении', 'путина', 'перемирии']","['европа', 'увидеть', 'важный', 'деталь', 'решение', 'путин', 'перемирие']","[('европе', 'LOC'), ('путина', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/tramp-2014100342.html,"трамп заявил, что украина скоро будет сокрушена",7801,"['В мире', 'Украина', 'США', 'Киев', 'Дональд Трамп', 'Джо Байден']",трамп заявил украина скоро сокрушена,"['трамп', 'заявил', 'украина', 'скоро', 'сокрушена']","['трамп', 'заявить', 'украина', 'скоро', 'сокрушить']","[('трамп', 'PER'), ('украина', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/sssr-2014099385.html,в парламенте рс биг рассказали о роли ссср в освобождении европы от фашизма,287,"['В мире', 'Россия', 'Югославия', 'Европа', 'Милорад Додик']",парламенте рс биг рассказали роли ссср освобождении европы фашизма,"['парламенте', 'рс', 'биг', 'рассказали', 'роли', 'ссср', 'освобождении', 'европы', 'фашизма']","['парламент', 'рс', 'биг', 'рассказать', 'роль', 'ссср', 'освобождение', 'европа', 'фашизм']","[('ссср', 'LOC'), ('европы', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/zelenskyy-2014091859.html,"""не знает, что делать"". в раде неожиданно высказались о зеленском",3449,"['В мире', 'Рим', 'Владимир Зеленский', 'Эммануэль Макрон']",знает делать раде неожиданно высказались зеленском,"['знает', 'делать', 'раде', 'неожиданно', 'высказались', 'зеленском']","['знать', 'делать', 'рада', 'неожиданно', 'высказаться', 'зеленском']","[('раде', 'ORG')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/japonija-2014092391.html,в японии американский бомбардировщик застрял на взлетно-посадочной полосе,1695,"['В мире', 'США', 'Токио', 'Аомори (префектура)', 'Япония']",японии американский бомбардировщик застрял взлетно посадочной полосе,"['японии', 'американский', 'бомбардировщик', 'застрял', 'взлетно', 'посадочной', 'полосе']","['япония', 'американский', 'бомбардировщик', 'застрять', 'взлетно', 'посадочный', 'полоса']","[('японии', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/briks-2014092005.html,внук де голля призвал создавать мир в рамках брикс,543,"['В мире', 'Россия', 'Белоруссия', 'Волгоград', 'Шарль де Голль']",внук де голля призвал создавать мир рамках брикс,"['внук', 'де', 'голля', 'призвал', 'создавать', 'мир', 'рамках', 'брикс']","['внук', 'де', 'голля', 'призвать', 'создавать', 'мир', 'рамка', 'брикс']","[('де голля', 'PER')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/peremirie-2014088678.html,эксперт из кнр прокомментировал объявление россией перемирия в дни победы,1130,"['В мире', 'Специальная военная операция на Украине', 'Россия', 'Украина']",эксперт кнр прокомментировал объявление россией перемирия дни победы,"['эксперт', 'кнр', 'прокомментировал', 'объявление', 'россией', 'перемирия', 'дни', 'победы']","['эксперт', 'кнр', 'прокомментировать', 'объявление', 'россия', 'перемирие', 'день', 'победа']","[('кнр', 'LOC'), ('россией', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/turtsiya-2014086273.html,"анкара не получала запросов на переговоры россии и сша, сообщил диписточник",203,"['В мире', 'Россия', 'США', 'Турция', 'Александр Дарчиев', 'ООН']",анкара получала запросов переговоры россии сша сообщил диписточник,"['анкара', 'получала', 'запросов', 'переговоры', 'россии', 'сша', 'сообщил', 'диписточник']","['анкара', 'получать', 'запрос', 'переговоры', 'россия', 'сша', 'сообщить', 'диписточник']","[('анкара', 'LOC'), ('россии', 'LOC'), ('сша', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/siriya-2014084799.html,на северо-востоке сирии активизировались террористы иг*,340,"['В мире', 'Дейр-эз-Зор (мухафаза)', 'Сирия', 'Россия']",северо востоке сирии активизировались террористы иг,"['северо', 'востоке', 'сирии', 'активизировались', 'террористы', 'иг']","['северо', 'восток', 'сирия', 'активизироваться', 'террорист', 'иг']","[('сирии', 'LOC'), ('иг', 'ORG')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/moldavija-2014083844.html,"молдавия превращается в полигон неонацизма, заявили в партии коммунистов",453,"['В мире', 'Молдавия', 'Германия', 'Кишинев', 'Майя Санду']",молдавия превращается полигон неонацизма заявили партии коммунистов,"['молдавия', 'превращается', 'полигон', 'неонацизма', 'заявили', 'партии', 'коммунистов']","['молдавия', 'превращаться', 'полигон', 'неонацизм', 'заявить', 'партия', 'коммунист']","[('молдавия', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/tramp-2014081368.html,"""на сторону украины"". трамп сделал дерзкое заявление в адрес россии",36950,"['В мире', 'Украина', 'США', 'Владимир Зеленский', 'Дональд Трамп']",сторону украины трамп сделал дерзкое заявление адрес россии,"['сторону', 'украины', 'трамп', 'сделал', 'дерзкое', 'заявление', 'адрес', 'россии']","['сторона', 'украина', 'трамп', 'сделать', 'дерзкий', 'заявление', 'адрес', 'россия']","[('украины', 'LOC'), ('трамп', 'PER'), ('россии', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/blekaut-2014081075.html,"премьер испании рассказал, кто помог стране преодолеть блэкаут",5046,"['В мире', 'Испания', 'Франция', 'Марокко', 'Педро Санчес', 'Евросоюз']",премьер испании рассказал помог стране преодолеть блэкаут,"['премьер', 'испании', 'рассказал', 'помог', 'стране', 'преодолеть', 'блэкаут']","['премьер', 'испания', 'рассказать', 'помочь', 'страна', 'преодолеть', 'блэкаут']","[('испании', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/pobeda-2014080804.html,"главу оргкомитета ""победа"" задержали в аэропорту кишинева",2289,"['В мире', 'Кишинев', 'Молдавия', 'Москва', 'Майя Санду', 'ООН']",главу оргкомитета победа задержали аэропорту кишинева,"['главу', 'оргкомитета', 'победа', 'задержали', 'аэропорту', 'кишинева']","['глава', 'оргкомитет', 'победа', 'задержать', 'аэропорт', 'кишинёв']","[('победа', 'ORG'), ('кишинева', 'LOC')]"
В мире,https://ria.ru/20250429/demokraty-2014079529.html,демократы заявили о сокращении финансирования федеральных программ в сша,427,"['В мире', 'США', 'Дональд Трамп']",демократы заявили сокращении финансирования федеральных программ сша,"['демократы', 'заявили', 'сокращении', 'финансирования', 'федеральных', 'программ', 'сша']","['демократ', 'заявить', 'сокращение', 'финансирование', 'федеральный', 'программа', 'сша']","[('сша', 'LOC')]"
